<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Sightseeing Νυρεμβέργης</string>
    <string name="tip">Καλώς ορίσατε στην εφαρμογή Sightseeing Νυρεμβέργης. Επισκεφθείτε την σελίδα http://nickaiva.blogspot.com για νέες εκδόσεις.
    </string>
    <string name="copyright">
        Copyrighted 2016 and protected under the creative commons license. Το κείμενο βασίζεται στη
        wikipedia. Εικονίδιο του iconscreator.com
    </string>
    <string name="popup_close">Πατώντας το κουμπί "πίσω" κλείνετε την εφαρμογή!</string>
    <string name="popup_detail">Πατώντας στα εικονίδια προβαλλετε την διαδρομή και πρόσθετες πληροφορίες!</string>
    <string name="detail_text_burg">Το κάστρο του Κάιζερ είναι το  σήμα κατατεθέν της πόλης. Αποτελείται από τρία μέρη το αυτοκρατορικό κάστρο, την κατοικία του αυτοκρατορικού επιτρόπου, ή κόμη και τα κτίρια του δήμου ανατολικά. Τα πρώτα σημάδια οικοδόμησης φαίνεται να χρονολογούνται από το 1000. Το κάστρο λειτούργησε ως οχυρό κατά την διάρκεια των πολέμων μεταξύ βασιλέων και αυτοκρατόρων του μεσαίωνα, με εγκατάσταση φρουράς και προσθήκη στρατώνων και των αυλικών, των εκάστοτε νικητών. Κατά την διάρκεια του Β παγκοσμίου πολέμου υπέστη καταστροφές των αρχιτεκτονικών παρεμβάσεων των εθνικοσοσιαλιστών, αλλά και εξαιτίας των συμμαχικών αεροπορικών βομβαρδισμών. Το σημερινό κτίριο ανοικοδομήθηκε βάσει των ιστορικών αρχείων και συντηρείται από το ομοσπονδιακό ταμείο διαχείρισης μνημείων της Βαυαρίας. Αναλυτικά η ιστορία του παρουσιάζεται γραφικά, σε οθόνη σε αμφιθεατρική αίθουσα,  εντός του κτiρίου του πωλητηρίου, δωρεάν. Προς το παρόν η παρουσίαση γίνεται μόνο στα αγγλικά και γερμανικά.  Για περισσότερες πληροφορίες πατήστε το εικονίδιο κάτω δεξιά.</string>
    <string name="detail_text_durer">Η οικία του περίφημου καλλιτέχνη χαράκτη \'Αλμπρεχτ Ντύρερ (1471-1528) και της συζύγου του Αγνής, είναι ένα παραδοσιακό διατηρητέο του 1400 που διεσώθη από τους βομβαρδισμούς των συμμάχων που κατέστρεψαν το 90% της πόλεως. Τα πρώτα δυο πατώματα αποτελούνται από αμμόλιθο και τα 3 άνω από  ξύλινο πλαίσιο. Μόνο η κουζίνα παραμένει πλέον όπως ήταν πρώτα. Αρχικά ανήκε στον έμπορο και ονομαστό  αστρονόμο Βάλτερ που το διαμόρφωσε κατά τέτοιον τρόπο, με παράθυρα στην οροφή, ώστε να κάνει αστρονομικές παρατηρήσεις. Όταν  πέθανε πλέον ο αρχικός ιδιοκτήτης, η οικία επωλήθη στον Ντύρερ το 1509, που έζησε όλη του την ζωή εκεί ως το 1528. Σήμερα στην οικία του υπάρχουν μόνον αντίγραφα των έργων του, τα περισσότερα είναι διάσπαρτα σε μουσεία ή ιδιωτικές συλλογές στο εξωτερικό. Εκτός από την καλλιτεχνία του οι επισκέπτες μπορούν πλέον να μάθουν για την προσωπικότητα και την συμπεριφορά του απέναντι στους συνανθρώπους του. Είσοδος ενηλίκων ως 5€.   Για περισσότερες πληροφορίες πατήστε το εικονίδιο κάτω δεξιά.
    </string>
    <string name="detail_text_hauptmarkt">Η κυρία αγορά ευρίσκεται στην παλαιά πόλη και έχει έκταση 5 000 τετραγωνικών μέτρων,   ελεύθερη για ποδήλατα και πεζούς. Φιλοξενεί την εβδομαδιαία τοπική αγορά οπωροκηπευτικών και την παραδοσιακή χριστουγεννιάτικη αγορά με στολίδια και παιχνίδια καθώς και την εκκλησία των Γυναικών. Αρχικά κατά τον 12 αιώνα ήταν ένα ελώδες μέρος δίπλα στην όχθη του ποταμού Πέγκνιτσ, όπου στεγάζονταν ανέκαθεν όλοι οι νεοφερμένοι στην πόλη. Όταν η κατασκευή των τειχών πέριξ του ποταμού ολοκληρώθηκε το 1320, οι Εβραίοι έποικοι που τότε ευρέθησαν να κατοικούν στο κέντρο της πόλης, εφονεύθησαν με την αποδοχή του τότε Κάιζερ Καρόλου του 4ου. Για περισσότερες πληροφορίες πατήστε το εικονίδιο κάτω δεξιά.
    </string>
    <string name="detail_text_lorentz">Ο Αγ. Λορεντζος είναι ένας γοτθικός ναός που άρχισε να οικοδομείται το 1400 με έξοδα του συμβουλίου του δήμου, αλλά και χορηγιών πλουσίων πολιτών. Για αυτό κατά την εικονομαχία και το σχίσμα,  η επίπλωση και τα  έργα τέχνης του ναού δεν κατεστράφησαν, αλλά  επιδίωξαν να τα επιστρέψουν στους αρχικούς τους ιδιοκτήτες. Αυτοί όμως θέλοντας να διατηρήσουν την εικόνα του ναού, όπως την είχαν συνηθίσει και τους είχαν παραδώσει οι πρόγονοί τους, άφησαν τα πάντα στην θέση τους. Κατά τον Β παγκόσμιο  πόλεμο υπέστη βαρύτατες καταστροφές, εξαιτίας των συμμαχικών βομβαρδισμών. Η σημερινή του μορφή οφείλεται σε μεταγενέστερη ανοικοδόμηση. Για περισσότερες πληροφορίες πατήστε το εικονίδιο κάτω δεξιά.</string>
    <string name="detail_text_sebaldus">Η μεσαιωνική εκκλησία του Αγ.Σεβάλντιου είναι από τις σπουδαιότερες και η παλαιότερη της πόλης.  Ευρίσκεται στην πλατεία  Άλμπρεχτ Ντύρερ μπροστά στο δημαρχείο. Πήρε το όνομα της από τον ομώνυμο ερημίτη, ιεραπόστολο και προστάτη της πόλης που έζησε τον 8ο αιώνα και εορτάζεται στις 19 Αυγούστου. Μετά την θρησκευτική αναμόρφωση έγινε λουθηρανή εκκλησία. Ανά τακτά χρονικά διαστήματα διοργανώνονται μουσικές εκδηλώσεις με χορωδίες τοπικές ή διεθνείς, προς συγκέντρωση χρημάτων για τη συντήρηση του ναού. Για περισσοτερες πληροφορίες πατήστε το εικονίδιο κάτω δεξιά.</string>
    <string name="detail_text_apaulus"> Ο χώρος θεωρείται το πολιτιστικό κέντρο και ο τόπος συνάντησης όλων των ορθοδόξων Ελλήνων και μη. Στο ισόγειο   είναι η αίθουσα εκδηλώσεων και μια μικρή βιβλιοθήκη. Στο υπόγειο τα λουτρά και χώροι αναψυχής για παιδιά και μη. Ο πρώτος όροφος στεγάζει τον ναό που περιέχει πληθώρα συγχρόνων αγιογραφιών που ομοιάζουν των παραδοσιακών βυζαντινών που βλέπει κανείς επισκεπτόμενος την ορθόδοξη ανατολική Ευρώπη.  Για περισσότερες πληροφορίες πατήστε το εικονίδιο κάτω δεξιά.
    </string>

    <string name="nameArraySebaldus">Η λουθηρανή εκκλησία του Αγ.Σεβάλντου.</string>
    <string name="nameArrayLorentz">Ο γοτθικός ναός του Αγ.Λορέντζου.</string>
    <string name="nameArrayFrauenkirche">Η κυρία αγορά και ο ναός των γυναικών.</string>
    <string name="nameArrayBurg">Το ανάκτορο και κάστρο του Καίσαρα.</string>
    <string name="nameArrayDuerer">Η οικία του διασήμου χαράκτη Αλβέρτου Ντύρερ.</string>
    <string name="nameArrayStPaul">Ο ελληνορθοδοξος ναός του αποστόλου Παύλου.</string>

    <string name="infoArraySebaldus">Κέντρο παλαιάς πόλεως.</string>
    <string name="infoArrayLorentz">Κέντρο παλαιάς πόλεως.</string>
    <string name="infoArrayFrauenkirche">Κέντρο παλαιάς πόλεως.</string>
    <string name="infoArrayBurg">Βόρειο τμήμα του κέντρου της παλαιάς πόλεως.</string>
    <string name="infoArrayDuerer">Βορειοδυτικόν άκρο της  παλαιάς πόλεως.</string>
    <string name="infoArrayStPaul">Ανατολικός τομέας της πόλης, Obere Kanalstr. 35, Nürnberg.</string>

    <string name="detailWebLinkSebaldus">https://en.wikipedia.org/wiki/St._Sebaldus_Church,_Nuremberg</string>
    <string name="detailWebLinkLorentz">https://en.wikipedia.org/wiki/St._Lorenz,_Nuremberg</string>
    <string name="detailWebLinkFrauenkirche">https://de.wikipedia.org/wiki/Hauptmarkt_(N%C3%BCrnberg)</string>
    <string name="detailWebLinkBurg">https://en.wikipedia.org/wiki/Nuremberg_Castle</string>
    <string name="detailWebLinkDuerer">http://www.museums.nuremberg.de/duerer-house/index.html</string>
    <string name="detailWebLinkStPaul">http://apantaortodoxias.blogspot.gr/2012/02/i-o-e.html</string>


    <string name="distance">Τρέχουσα απόσταση</string>
    <string name="distanceUnavailable">Δεν υπαάρχει εκτίμηση αποστάσεως</string>

</resources>
